有無80後／90後講下AL pure maths/applied math (2)

多謝捧場 半日爆po上埋熱門

有無80後/90後講下AL pure maths/applied maths?

Pastpaper:

you only remember one formulae in applied math mechanics

F=ma

SPLM

無緣讀applied maths
一直都想學mechanics

驚撚左,乜鳩都變打斜，projectile, SHM,static....，又飛彈intercept 敵軍（relative velocity), 頭暈

pure 唔難， 但覺得applied maths 好難， 雖然我冇讀

pure 邏輯夠嚴緊其實做完都知自己有幾多分

applied maths 我覺得係錯左都唔撚知 physics engine d 科都係咁， 所以我鐘意maths 多過physics, maths 真係可以一步步推論

physics 太多實驗result 係入邊

relative velocity超難

applied maths一d都唔識, pure難好多

應該係數學人同物理人思維模式上既分別

你有無學轉inertia frame

開到2

大學一開始讀pure math, 但肥咗科physics, 強制轉咗去general math

我又覺得唔係好多
來來去去都係幾條基本conservation laws
3 條 newton's laws of motion
4 條 Maxwell's equations (AL 係無calculus 既簡化版)
仲有D 基本definition 同轉換 (Work done = F．x 之類)

其他絕大部份都可以用數去derive, 同埋D variable 之間既關係好多時都好intuitive

難到仆街
心諗唔係out c架咩

可能我好多都理解唔到想像唔到
就好似d 力學咁， 其實根本想像唔到個情況係點
你唔靠記或者做實驗， 你根本唔會知實際個情況
同埋有時微唔微觀又唔同計法
加上勁多definition
仲有d 乜柒thermodynamics , 屌你呢d 人腦根本想像唔到

可能自己真係清唔到concept, 計physics d 數有一種計岩計錯自己都分唔到既感覺

其實某程度都係考你腦內圖像化成件事既能力
我係好多時腦內會想像到個animation 係點
如果你仲有興趣既話可以去睇下3blue1brown 個youtube channel, 入面好多抽象concept 都用圖像解釋得好清楚

豬大

咁係教物理條友唔識教
當年就係al mechanics幫手清physics mechanics concept
識教真係好好多
然後入U就係學「自學」

不過我覺得依家都算幸福左好多
youtube 好多野都有， 轉哂圖像影片去幫助理解， 我想像唔到自己早多二十年學會點， 應該乜柒都理解唔到

1st post 有個巴才講左呢段野

當年會考 Maths 同Add maths 我俾呢位阿sir 教過所以我先夠膽講佢唔識教而且Pure maths / physics 事實上好難教得好上得預科考得差嘅學生都被篩走晒, 你覺得去到預科有四成學生公開試肥佬都仲係資質問題?利申: 會考兩科數攞C, 都係靠勤力谷出嚟

唔係想針對你
不過覺得係呢 d 事上
認自己唔夠努力，或者做得唔好
會比話老師做得唔好
對你會更有好處

或者你想話比人聽你無好老師都兩科 B 好叻好努力
只想講天外有天

好 ge 學校比到人 ge 唔係好老師
主要係比到你眼界
知道如果你努力你可以去到邊到

咁就第二個post

估唔到咁開到第2個POST

基本上講講下變左講唔係PURE MATH既野

都唔緊要
大家吹下水 無咩固定topic

好似E&M同wave都仲有幾多definition野

大學general math即係咩野? 同數學系有咩分別?

moment of inertia

agger 如果仲讀緊書 寧願相信自己努力可以改變更多好過
出黎做野大把野係你幾努力都改變唔到....

因為醫療相關唔係MBBS同三寶就注定不出頭

中point
仲要加幅都唔係真係咁guarantee

所以頭幾年行DSE個陣 UG班prof真係完全唔識教
條gap太大M2個logic training近乎0

而家做Client定consultant

都有唔分同major, statistics, apply, pure...
需要嘅core科會唔同

Applied math 終生受用
Pure不了
利申 applied A pure E

記得果時一班讀bio, 一班讀pure
同一個試場考試
一班人就狂寫寫到斷手，一班人呆望空氣

讀完applied maths pure maths , 對你宜家的人生有咩幫助？除左入u

Applied maths如果唔係讀工程統計 就真係一d實用價值都無
pure maths我就會覺得 訓練出黎既邏輯思維終身受用

結果去到大學讀數 一樣係寫斷手
理科既極致 竟然係一科咁有藝術性既文科
物極必反

同你答案掉轉

豬大的stream黎
general maths係最少required course的一條stream

護理而家最易走佬

到而家都唔知D學生識乜架啦

prof：M2學生比AL學生弱太多

m2係廢 但又唔係真係咁廢嘅
起碼我考m2嗰時做pure啲MI/binomial/matrix/linear system都叫做到少少 就算唔識做都未至於題目都睇唔明
上到u追得最辛苦係inequality/limit of sequence
基本logic/proof其實唔難追

咁講準確D, DSE分辨好學生質素的能力差左

咁係因為M2同DSE果堆topics係一模一樣咁教同考

exactly
大部份科都係

calculus都唔係差太遠
m2淺過pure好多就係人都知㗎啦 但我又覺得冇某啲人講到咁垃圾

有冇人覺得m2同pure條gap大過dse phy同al phy條gap好多

are you sure?

我係出呢個post 嘅當事人
其實我話呢個老師唔識教已經好客氣
當年佢教會考班我嗰班啲中同圍內對佢私下嘅評價仲尖酸刻薄

所以點解我攞對下一屆Pure maths 7成人攞C 以上做對比
好嘅老師唔係著重於佢教育程度要去到博士級
而係佢能否由學生角度出發, 用返一個十幾歲人仔容易明白既language去講解
當然啟蒙到班學生發奮, 對科目培養興趣亦好重要

當年上得預科, 有啲17歲都未到, 始終腦囟都未生埋, 師資對於學生AL 表現都仲係不可或缺既因素, 恆商點解可以出咁多尖子, 除咗學習氣氛外, 專科專教既老師亦都係關鍵原因
我畢咗業咁多年, 而家我睇返轉頭, 如果當年大學有個mentor帶住我, 我會走少好多冤枉路

當然無論你讀書, 考試, 或出來工作, 最重要還是自己努力, 師資, 學習氣氛, 遇到肯教你嘢嘅上司只係俾咗條件push up你發奮

除左識唔識教之外, 老師個學識都重要架

教得公開試班嘅, 老師自己公開試成績點都要有返咁上下
不過呢啲只係基本條件
我學校個 Physics 阿sir 當年AL 4條A, 佢教會考都OK, 但預科佢好多學生都要出去補習

未試過做成份al卷 梗係唔sure
但by topic做會見到少少 當然全部都係dse有嘅topic
al phy通常諗耐啲就做到 感覺思維同dse差唔多 只係題目複雜啲 要諗多幾步
pure多數真係唔識做 睇答案明顯feel到dse差咗好多技巧同個思維

近年M2 出卷都開始想偏向番pure 嗰隻，見到summation

以前學校冇applied讀
阿sir叫我drop其中一科，自修applied
幾撚痛苦

pure 成份卷識做哂都係會寫斷手 & 會加紙

btw 有無人有AL Pure Maths 2013 份卷開心share ？記得呢一年份卷出到好難

認同老師其實都好影響學生

你地班叻人靠自己開到竅
你地自己叻，就唔好話人唔努力
我都有做十年pp咪又係喺生死邊緣
唔識就係唔識
如果努力就可以解決問題
當年點會一街補習社？
我淨係有補一科phy已經中四一開賽就屌打全級
仲要精英班班撚屌都驚左我
之後就全世界一齊去補習先開始其他人追返上黎

香港地太多人呃飯食
而我嗰間當年band 1嘅母校
當年區內3大之一嘅中學
已經宜家跌到band1 尾
呢班廢柴功不可沒（雖然佢地宜家都退晒休）
我哥個小朋友黎緊升中學都唔打算返返去（我同我阿哥阿嫂都係同一間中學）

再講
你要教人考試
你都要分開黎睇
1. 教識人個knowledge
2. 教識你點教試

嗰班友
soLry
佢地係連開個會，個同事都唔知佢up乜呀（有個文科班同學畢左業返去教左一年英文，話開會唔知佢up乜）

溝通都有問題，講乜教書？講乜教人考試？

pure math 7 成日拎C ... 應該係 band 1 學校

我都係讀 band 1 ge
老師教得好唔好, 我唔識評價
因為我自己果時有一段時間好懶
上堂無聽一排已經跟唔到

但我唔會話老師教得唔好
或者佢地無用17 歲ge 方法教我
因為對我自己無好處
認自己廢同無用
搵出解決方法先致有用

無錢補習咪睇多幾本書
做多 d past paper
我兩科 al, 一科 as 都無點上堂聽書
因為果下真係聽唔明, 真係覺得上堂悶

你可以話d 老師教得差
但唔好拎呢個做自己無拎 a ge 借口

尾二嗰屆AL Pure得E嘅絲打LM
雖然考得唔好但都幾懷念操數嘅日子

想當年，讀書回憶返晒嚟

不過讀完咁多年而家差唔多唔記得哂

我成日覺得 教師薪酬太高只會引一班無心機既人入黎教
而家情況根本就係咁呀豬呀狗讀個pgd入行 為拎個point15 根本無問過自己教書所為何事 為人師表要點樣

2000年前後 教書人工起薪得萬零蚊 但turnout個陣入行個班反而好多都有心有力

多得pure maths 同applied maths
我大學先讀到我想讀嘅野

睇返當年份卷9成嘅野都唔記得晒
完全唔覺我曾經識做D咁嘅數

其實呢度
個個有隻c，甚至有啲人a
你地根本就唔明
真係唔識嘅人其實點解唔識
其實你努力睇多幾本書就有隻c
就已經証明你都有啲天份

宜家係講緊知識嘅傳授，唔係講緊你大學搵個topic自己做research
而中學傳授嘅呢d知識，唔係諗住你識就識唔識就罷就呀下？

好多人，真係唔識
唔係買多幾本書，做多十年pp就會識
但係有人教，就成件事唔同晒
如果唔係駛乜起學校，駛乜有補習社
我起幾百間圖書館就得啦
你地唔識自己睇到識
係咪咁？

你可以話讀書呢家野係你自己個人嘅事，個責任好大部份都落喺學生自己身上
但係宜家係講緊「教育」呢壇野
咁就唔可以下下單單將學生讀唔掂嘅原因要班學生食晒
我覺得難係一件事
預左難到普通人唔識，用黎考你有冇資格入大學係另一件事
但係用黎放落普及教育入面有點兒那個
而啲老師完全唔識教直頭係痴線

到最後又係變左有錢人搵返叻老師先教得識
咁同以前封建制度之下嘅教育制度有咩分別

本身 AL 已經係為大學做準備
所以唔係普及教育
你可以唔讀 al
pure 讀唔掂你可以唔讀
你鐘意可以讀 ms

去到讀 pure 呢個 level
仲用因為教師教得廢所以我地成績差呢種借口
其實係好on9

你可認個腦跟唔上, 我覺得完全無問題
我都會認我轉數唔夠人快,
完全唔覺得shame
可以認唔夠努力
但可以話比你知
果個年代你所謂教得好ge 教師比例非常非常低
好多人 resources 都唔係好多

呢個世界就係咁唔公平
有人個腦轉得快
有人有好老師
有人勤力

與其去話如果我有好老師就點點點
如果我事業上有人帶就點點點
不如直接認自己廢同做得唔好

呢個只係我自己一個建議
因為我由細到大見過好多
覺得老師差
或者覺得自己唔係讀唔到, 唔夠醒, 只係懶ge 人
當你一旦有咁 ge 借口
你就唔會努力

呢個唔係責任係唔係學生ge 問題
或者責任係邊個ge 問題

呢個係點諗先對自己係最好

pure，成份卷空咗30%，淨做part A，都有D

不嬲求合格做哂 part A 就得

我地以前最煩係
後面果6 條, 每條都識 d
要揀邊4 條識最多

果時睇 d paat paper, 廿年前果d
part a 已經好似果時ge part b
part b 直情外星文咁
真係唔知古人點讀

樓主有無用pure 解決生活日常問題嘅例子？

當然我唔係話個責任100%喺個老師度

學生嘅成績
係不能夠100%放喺學生
又或者100%放喺老師度

雖然你可以話讀好書得益係個學生，老師冇著數
咁係咪老師喺件事上就冇責任？
但係老師嘅責任係咩先？
純粹讀嗰本書？定係去教識啲學生先？

宜家唔係要興師問罪又或者怪罪邊個搞到我公開上成績差
而係我都成為一個大人
做左十幾年野
無論你打份工，又或者做生意，你都要做到你應該要做嘅野，先會有報酬
再諗返轉頭嗰班連備課都唔做嘅所謂老師
(我上面講左，行入黎搵條最難嗰條計都仲要計錯，仲要係a maths，問親佢就叫你諗下先）
我講句呢班友呃飯食，好多師兄弟姊妹俾佢拖後腿
都實不為過啦

有個女仔fd一齊中六轉校，AL佢都炒晒，有爛offer但唔要，repeat點知遇著個好phy阿sir
第二年就考個A

際遇關唔關事？關架
有時自己冇運，都唔需要下下將個責任自己食左佢
知道唔係自己嘅咪得囉

嚴格邏輯思維訓練
對人生影響已經好大

AL pure maths果堆係higher maths的基本工具

自修applied math 好似完成闖關任務咁
每個大單元練成一套解題方法
湊埋就過到

憶起當年
溫習Pure math 既時候 係夜晚

有依個分 應該都係曾經對math科上癮

有冇經歷過學校老師連pastpaper 都冇派
應該冇乜人體會到
當年出去補習係為拎pastpaper

點解要等老師派past paper而唔係自己買？

擔心個別chapter 唔齊

好似貼切啲

覺得之前take civil既巴打明智姐

有時後悔冇揀engine or Qfin 之類
揀有專業路向既科就好似提早用一條繩綁住自己前進方向
雖然比較悶 但相對穩定

其實調返轉講
除非係做專科工作
否則日常用得最多係小學教嘅知識
中學以上係得中英文比較常用

巴打你呢種 cert
應該係同我一樣最後幾界
如果你語文好
應該入左 qfin, 精算或者risk man

如果語文柒可能我地係大學同學tim

而且有開 applied math ge 學校好似比較少
有applied math 而 d 學生成績特別好ge 我識就得一間

不過幾享受果年半生活
完成媒體報導稱所謂最難考既大學公開試
睇番轉頭
除了苦中作樂 反而有種淡淡思念

我果時好想好想讀 civil
成績其實都好好
pure 有 b, physics 有a
加多科 as 有a
可惜hku 同科大都唔收唔係三個 al
無揀到 civil

人生最大轉折點

入左engine
而家都叫 okay

不過無後悔
一早知無三al 揀唔到

5 年內就咁買
5 年以上上網搵人買
其實 10 年左右都差唔多
反正太多都做唔哂

你既分數三科AL定跟科AS已經冇分別

我當時唔㨂所有engine科既原因係唔喜歡做lab
反正phy 唔見突出
Math至少AL階段有充分把握
簡stat 相關
點止打code多過學習原理
早知如此 不如讀pure math stream 探索數學世界

曾經有個同學教我點計，教咗我勁耐都唔明，佢又唔明點解我唔明

以前細個屋企窮
個個都會想入一個未來搵到錢 ge 學科
到後來我發覺
you can only connect the dots backward
你學一樣野, 做一樣野
唔知未來有冇用或者幾時有用

所以而家有人問
我會同佢地講
揀自己鐘意ge 大學同科就可以

btw 三科al 定 as 好大分別
hku 同 ust civil 都講撚到明唔會考慮無三 al ge 學生
no matter 你幾多個a

最後無揀 civil

讀maths 又係兩個世界

我果時最癲ge 係成績ge 進步
我 cert amath 得D, physics 得B
一科升兩個 grade, 一科升一個

但係好早已經知自己科 pure 唔會拎到A
轉數無人快無得講
已經唔係做幾多 past paper 或者努力可以補救到

Same
AL好過ce唔少
不過限於數科
Chem 收曬皮

不過你唔講唔知道
當時有呢啲無謂規矩

點都好，教不嚴，師之惰
我嗰間係band 1 校，當年入得去預科嗰班會考至少有14分
就算AL表現幾差都唔應該出現四成人揸槍呢個結果

要知道，嗰時最尾幾屆，肯用下功要full cert 全科pass 其實唔難

如果淨係開得一班文一班理但係14 分就可以原校升
本身唔算係d 好 top ge band 1 學校
可能算係 band2 tim...

14 分ge 人平均得一兩個c
assume 一般人跌兩個 grade
呢 d 人拎 e or f 好正常

我諗就係因為份嘢太易，區分學生能力嘅作用好低
可能唔太強又5**，好強又係5**

我記得試過同兩三個舊同學考吓m2，當年攞A/C/D都有
結果大家都係5**

我考過一次 不論math定m2 得5*

若果做政府嗰d都還好，人工跟公務員跳pt。係街房做，人工純粹睇當時市價，完全independent of experience ，唯一好處係返工嗰陣接近唔使做，偶然只係做少少文件野。

聽人喺中學教數學
話而家啲學生嫌M1M2難
所以上咗兩個星期堂就轉科

我呢啲AL pure applied 老屎忽聽到
真係當堂嚇一跳
然後得啖笑

勵志

直接走咗班唔洗讀engine/sci 既人

D兩科完全浪費人生

我都成日係咁諗架
但唔敢同現實既friend成日講 驚佢地話我廢老淨係識想當年 淨係識拎當年成績打飛機之類
其實係懷念個種心無雜念(除左打機放鬆下)既專注 同埋努力會有回報呢件事係好勵志

好precise既descriiption
多D人識講呢句就可以避免好多無謂既世代之爭

咁又無錯既 DSE學制下文科人都可以揀M1M2
如果學校無set死中三數學拎夠高分先可以揀科既話

數學其實係文科

有無人計下M1/M2 5**同pure A-B比例?

去到最後 真心英文writing太差係present唔到
物極必反

我而家作文多過寫數字

HKAL 2010:

10.8% B or above

DSE 2018:

14.5% B or above

但大家都知 AL個population by default係高中學生既top 30%~40% (in terms of HKCEE results)

心無雜念 純真不求錢不問回報
唯一回報就係解答岩題目

後來上大學 大概yr2開始 真係個心變曬 個個sem為拎a range去溫final
反而學習過程既質地差曬
加上見到啲人享受著ulife
感覺到已經逐漸離開校園
個心好唔舒服 變成帶自我保護意識既填鴨式追grade教育

我以前都好鍾意同人講我d讀書故事，但係依家隨住年齡越黎越大，都覺得唔好意思多講。

最記得2005年份pure p1 p2都好撚難考個年應該上唔到岸

公開考試唔應該淨係tasked for揀學生入大學, 而係應同時具有學術意義上既成就肯定
一個distinguishing power差既考試 某程度上亦neglect or ruin左一個學生本身資質同付出 (雖然話讀書唔係主要志在分高下同競爭)

不過今時今日既香港講"應該"點點點係有D唔現實

DSE有樣野好過最後幾年既AL Pure maths
就係多返3-dimensional space既訓練, 去到multivariable context會相對易入手

雖然我知早年d既pure maths係有3d vector

唔記得係咪93年左右
仲有印象一去到果個年代之前pure 卷問題刁鑽程度十級上

唔知係iq測試定考試

點知一上到U 就係果個level 起步

呢年題curve sketching 係傳說級

仲記得

而家睇返先記得有呢類題目:

其實CE maths出你都吹佢唔帳

下, CE Maths好似成日都有出現

m2越cut越多
而家好似cut埋arc length, sector, sec csc cot, determinant properties, scalar triple product

同ce冇分別了

食美心lor

係，alevel嗰陣真係會研究啲好學術嘅嘢，上到大學淨係想快啲碌完個學位出嚟搵錢，結果完全唔享受嗰三年

笑還笑其實好撚正常
以前係升中六先讀pure

CE 已經走左6-7 成日
敢挑戰pure 本身一係有咁上下
一係已經有心理準備

大學唔同玩法
果時一個 sem 讀6 科
每科1-2 個 project
屌你真係做 project 都做到無時間休息

我記得有時LQ會出啲function果種題型 可以出到好深（好似係證bijective果啲）冇靈感就當場企係度

你做乜野pure要寫斷手同加紙
寫斷手就可能人人唔同
但唔夠位寫，通常代表你中間寫錯野搞到鬥唔出答案

中六嗰陣唔知點解好有信心揀pure唔揀bio
讀嗰陣覺得好開心好好玩。條數聽阿sir講就明，但一轉左個款，到自己做嗰陣就唔識入手。啲功課基本上都係抄同學
最後AL F

然後我領略到讀數真心講天份
話就話可以操，但係好多時都係講靈感
無靈感真係成條數可以唔駛做

我覺得pastpaper 果d 算好做
好多都step by step guide 住你去做
多數係用返上面果兩part 既proof 去解決最後條問題

真係捉到考評局路你已經知道要向咩方向諗

curve sketching, limit of sequence, system of linear equation, conic session依啲肯擺時間操既話要攞分基本上唔難 但inequalities, function依啲就真係講靈感 唔擔保即刻就可以諗到點做

都同意，其實主要因為我有做啲applied math 用喺股票買賣/工程嘅研究，想睇你地pure 嗰邊有無好嘅concept 衝擊下喺依兩方面。

applied maths係教mathematical modeling,其實讀stat/ 醫學研究都會用到

仲有就係ODE

remainder's theorem

curve sketching係必定要做到100%岩先去考
system of linear equation唔係出inequality其實都有得操

當你識嘅嘢多過marking scheme而想解釋清楚每樣嘢就會，我自己對於for all x, there exists, open interval, close interval 等等的細節會寫清楚

要知R[x]係euclidean domain黎 (笑)

逐個樣in,，想嘔

考試點解要做呢d野

你考試定寫paper定出賽
AL咋bor你想寫咩野出黎

除非你係嗰種完全唔駛操卷萬中無一既天才

總會有啲人會有強迫症，自己都係（雖然知某啲嘢無分，但寫清楚會成何邏輯會清楚啲）

curve sketching 以前好多人唔知要化簡咗條式覺好d 兩次呢個trick, 其實d之前好多時都可以將舊嘢轉成(ax+b)^n 的東西

大神

當年我AL Physics，教我嗰個自己都唔識做PP

Chemistry 教嗰個俾既料唔夠，啲PP 題open book 都唔識、唔夠料做架，當年又唔係好似而家internet 咁發達可以唔使靠老師攞料，窮撚真係被佢累死架

係80後至93！
識條友數學好撚勁
讀 3AL pure applied maths phy
A晒但冇乜見佢溫書
科網黃金時代入咗相關科
然後屌足咁多年

有好多時有人點醒都好重要
有好多人考試連syllabus 都未詳細睇過

但作為一個好老師，俾夠資料學生去考係基本，第一堂就應該叫人去睇syllabus，講未來幾年既schedule 係點，等等
如果一個學生靠個老師既料唔夠考公開試，咁個老師都好廢，我就好羨慕而家有互聯網，窮人再無藉口唔夠料同無人問

我當年既chem，得班有錢少少既同學補K Kwong 先真正夠料去考

以前marking scheme 好難有，如果老師唔俾，唔係咁易有渠道有，除非補習啦

經濟唔好果陣就有好多水魚入數學系呀物理系

入科網相關既野都好好搵既
叻既人搵錢都係僅次或同醫生差唔多

香港學生就好奇怪
覺得比左錢補習果 d 老師先勁
又覺得唔補習就蝕底, 唔夠秋

我高中幾年堂堂訓覺
無去補習
靠自己咪一樣生鉤鉤係度

補習原意係教D日校老師教唔到(同唔教得)的野姐
又或者係換個教法會易明D
不過而家變哂質咁解

其實真係睇際遇架，我中學係窮撚，無錢補習，marking scheme 又唔係咁易攞到

跟住chem 嗰個用嗰本書又唔係其他學校主流嗰本neway，上堂又唔係幾教到野

如果你係咁既情況，past paper 唔提供marking，書唔夠料靠自己磨，internet 未發達，未有whatsapp，真係似困獸鬥

Phy, chem, bio 三科係得bio 齊料，雖然教嗰個唔係算好，但起埋齊料靠自己溫，另外兩科真係離哂譜

事在人為
睇你決心有幾大

我果時買哂市面上三套physics 同兩套pure 教科書
睇一次唔明咪睇多幾次

你未理解到窮撚係幾窮，買齊教科書係窮撚afford 唔起架。教科書邊本好，通常都係靠阿sir 講，唔似而家你一search 就知

買學校嗰本okay，但其他額外既係我當年係唔會有錢買到
所以我都多謝當年bio 印哂by topic pp 俾我，當年老師bio要買多一本額外既書，已經牙痛咁聲啦

利申：讀完三大，做緊份算唔錯既工作

但我好清楚窮人係差啲乜，所以我都盡量同我啲親戚，有乜野疑難即管問，唔想因為佢地唔了解眼光，同各地考試制度而落後

我都係買二手書
有邊本教科書你肯搵一定知

我was窮撚

你邊個年代先？肯搵？你無互聯網唔係咁易架
去書局同人講邊本好？但有唔少content 係同嗰本之書overlap 喎，未必有嗰本書，又唔肯定啱唔啱用

AL 無人教純自修，效率好低架喎

睇到上面講
pp上網買...
你就知咩叫generation gap

大佬我中五放榜先有自己手機號碼（阿哥幫交台費，嗰陣邊有儲值咭）
中三開始都係因為阿哥讀u先有上到網嘅電腦
跑馬日同老豆爭線
電話一黎就gg
仲要用阿哥識人R返黎d中大免費線打上網，先上網費冇咁甘

窮人最大問題唔係純粹冇嗰舊錢
而係冇渠道知道正確嘅路要行邊，喺當年資訊冇咁流通嘅日子，學生哥嘅世界真係得學校同屋企

效率好低係你ge 睇法
大把人去補習係咪好高效率
有幾多人成績好?

仲記得當年年少輕狂
唔中意calculus
半放棄
打算係algebra拎高分 去攞A
最後calculus有2條長問題完全唔識

我都唔贊成補習provided that 學校老師係教齊野
你咁講即係否定哂所有教師，如果乜野都可以全自修就唔使教師啦，而家有互聯網，你老師廢我先唔理你

效率好低相信唔係剩係我既睇法

我有fd完全冇補習
都入到中大acc
之後佢同我講
自己on9
如果有去補習
分分鍾醫生都有得做

又係嗰句
睇書，努力就搞得掂
執晒d學校起圖書館啦

你宜家某程度上同班離地有錢佬冇咩分別
只係由「錢」變成「學習能力」啫

我好想知佢係乜野年代，有無用個互聯網學野
有啲科目，好似英文咁，無資源靠自修係好易死架

同有好多野，有啲人無人點醒係一世都唔會明，但點醒就好簡單，可以話幾句說話影響一生

小學到會考 Math都考得好好 覺得好易
預科好自然揀咗pure math嚟讀
仆你個街讀咗2個星期發覺難撚到閪
最後AL考咗個E (好彩

有冇人有applied maths既書
如果想自修番可以點買番d書

想自修，上大學好似mit mooc 或者去coursera 睇相關既野啦，好過香港人教好多架

我睇返人地princeton, ucb, mit, stanford 等等教返我大學同一樣野，人地係高幾班

是但拎本year 1 engineering mathematics 既書都cover曬AL applied math mechanics 以外果d

真係要exactly AL applied math 書...試下去旺角二手書店搵下

講真？DSE phy 唔可以叫Phy.

我建議就算為興趣都好，最好都係睇uni 既野，始終有哂最好既配套，免費享用

我要完咗中七去到大學先有類似8250既手機咋
以前既年代，上唔上到大學差距好大，其實而家都大，只不過而家啲知識，唔到research level，唔使返大學免費都學到

Ce math amath al pure applied ms dse core m2 straight A/5**

最難係2010 applied math份卷

個三年幾體會到咩係過客

唔出奇

有冇建議既書？ pdf 電子書最好

Google 去reddit, quora 搵返相關既野，自然會見到架啦

2010 applied math paper 2好易喎
利申得b

仲要中學書黎做乜, 拎D大學calculus cookbook學好過啦

我記得份candidate performance話好多題都係very poor 有題係almost no candidates can answer

冇乜project做
Math 科

maths表示: 除左final year有個19 project仔之外要present架咩? (reading course REU呢D另計)

覺得phy人對股票投資可能有另一種解讀
波動mechanics

唔係要寫既咩

qfin咪就係班物理佬食飽飯無野做搞出黎的野

我覺得香港學生有度好係中學考試train到佢地識表達

AL pure maths A
不過大部分還咗俾老師

唔派pp 照書教教錯 教到分享凑女經
全部體驗過
窮撚焗住出去補雞精班收pp

重點

好心地

一個人未遇齊識教／唔識教嘅老師，係唔會明白兩者嘅分別可以有幾大。

好嘅股票／指數係一條升緊嘅curve加white noise。

中七開始有電話用
有電話 遲番屋企都唔使煩

物理佬：做得出一個qfin 就可以搞另一個qfin

大學仲多唔識教鳩教人士

但依家變曬泡沫市 股價只係一紙契約...

見識過了 乜都未教就話人應該學過
好！Skip 唔教 總之就派膠派到完Sem

咁呢樣又唔怪得人架喎，係學校curriculum問題
好似我成日以為班學生學左induction, remainder theorem, complex numbers咁

究竟咩人編架
試過問三幾個math dept既prof
個個又話唔關佢事

咁大學又唔可以咁比
大學個system本身就係8成靠自己
一個星期嗰一堂lecture一堂tutor點識咁多野呀

有好多technique, 特別係analysis, 書唔會教
蠢D要自己領悟可能已經隔左成年

睇個course係乜
如果係service course要就其他department (特別係engine佢地個牌可能要教某D topics先得) 就好易搞到不倫不類
major course個問題係唔同人教, 同一個course outline, 都會教到唔同的野

一向數底差
嗰陣CE amaths 先得D, bio都叫有個B同有興趣啲
但最後因為pure出路多啲而冇揀到bio
讀得都幾辛苦最後得個E
不過都冇事冇幹仲喺度

咁我估你講Stat同Mechanics啦
其實呢D內容去到U year 1/2(舊學制) 都會教返 好多讀pure maths既人去到大學都自然會接觸返 差在去到幾深入

Pure合格率係AL科入面數一數二高

MI

一個好好嘅邏輯訓練，做野要條理，對等號(=）嘅執着

F.4口頭蟬: assume P(K) is true

聽講AL年代多數人傾向揀pure多過bio
就算CE bio考得好都寧願揀pure

又入番來先

Pure math最難係integration 同matrix 長題目

特別嗰幾年internet發展得超快
22.6k -> 56k -> 寬頻
係兩三年間嘅事

由我中三上網打dial up
到中六七基本上都算寬頻任上

但係當時社會對internet唔係咁大接受程度
網友線下聚又成日有新聞

而且網上約買賣唔會宜家咁多平台咁易搵到
你去newsgroup?定係高登搵呀？定係miniforum?
嗰個年代上網，你都要知訂先得架
你估宜家咁google咁求祈打個keyword飛晒出黎咩

如果數前多幾年好似我哥咁，80頭
真係你唔入大學屋企點會買部電腦俾你上網

成班讀完 入到大學讀返Intro to ODE 呃grade屈人機
結果讀M/S班友墊底

AL bio本身個考法都有D問題
範圍太廣又out focus 連寫個learning objective都寫唔出
同早年AL History一樣

讀完之後你會發覺，原來咁難嘅野原來只係幾百年前科技發展嘅起步點同皮毛。要證明一樣野係咁嚴謹。

同一個theorem由CE core math玩到pure maths
難度差幾十級

Suppose f(U) C K (The image of U under f is a subset of K)

揀科黎講揀bio group雖然多左幾多bio野但係幾乎無左成個(2000年代的水泡)engine

讀完undergrad maths之後會覺得搵笨

C range路過

我以前中四係做呢D exercise

點解？最怕in唔到個結果，成題做唔到。同畫圖類似

我ce Amath 拎D, Bio 拎B, 好決斷咁揀咗pure math 讀無考慮過要揀bio, ce bio 肯背就得，al 肯背係無用

但PURE都冇得背, 咁點解揀PURE

我知有人鳩背背左條C返黎

section A有得背, section B 有幾題係固定格式咁問, 背足十零廿年pastpaper肯定會識做一兩大題

Pk多一次都係true

Pure 抵讀架
只要有耐性 係咁反思
已經打開半個入大學既門
如果3AL
整多科高grade 搭科D/E
夠曬入大學

我知有人AL DEE都入到U (E左pure maths)

唔fair
有後門咩

無

實有嘅
我都係DDE E 左p maths

兩D好好多了

都係嗰句，咪以為個個好似你一樣
補習係針對考試學技巧唔係真係學習
係有機會提升答題效率
但對於天才黎講本身就夠勁補黎又有乜用

我pure都冇補架，校內mock岩岩好合格
做完PP出去考，六粒鐘訓左個幾鐘就火箭左
咁唔通可以否定全部野？

AL Bio 水既property 20 分essay
Crocodile 5 protective features 10 分

無得背既9寫，背完都無用既野

因為對BIO都無興趣，由細到大都對math 有興趣好多
我記得拎D去讀PURE，仲俾個主任招見我叫我諗清楚，但我都係堅持

讀PURE真係好體驗到咩叫天份，人地一諗諗到，係好明層次完全唔同
明明同類似題目，可以題題都唔識，好有挫敗感
我去到考個陣都唔9知matrix 做緊啲乜9嘢

我MathsB Amaths C都比人叫我諗清楚
我心諗我得個Phy A其他都C咁你想我讀咩（得Phy同PM冇衝突）

高考放榜點知得我同個天才friend火箭

其實Pure出題年年都唔會差太遠
你有理解PP同背出黎都差唔多

話咩AL個grade會比ce低兩個
當時都諗緊 咁我唔使有咩大旨意入U
Ce一條A都冇

咁搵singularity實有, 降兩個grade rule係high probability姐

btw 當年14分的界好似係係因為制定果陣14分的人同(唔記得左)(入大學定預科)的人數差唔多

記得好似係用Cayley Hamilton.去搵唔知幾多次方

入預科14+
好似仲有個講法19+以上通常會入到U

哦你話果D咩 A^3 = aA^2 + bA + cI
出卷果個梗係用Cayley Hamilton啦, 邊有咁易搵a, b, c

仲記得好似最後個幾年matrix complex number inequality 題目跟past paper差唔多問法
算多勞多得

收尾幾年想過渡去DSE, 再者complex inequality呢兩個topic出正常野D學生都做唔黎同埋都cut無謂玩太深

始終覺得sequence polynomial 最難
Inequality 反而有路捉 尤其成日都substitution
Complex 就Eulers form輕鬆deduct

而家望返轉頭我覺得計system最難, sequence polynomial呢D好淺

係我都記得我係搬字過紙咁做，最後又做到
係唔知點解係咁做個下西利

自動波咁做
題型來來去去係咁
好在冇乜變化

System 我係背個答題模式
個邏輯入U先開始明

係我做完係唔知點解自己會識做，有幾題都係咁
我係操廿幾年PP操幾次個啲嚟，因為唔想衰俾人睇

末代果年好似變得好多
搞死左唔少人
不過同意真係題型操操下就識

我講的最難係會計錯數

末代

咁串

當你讀到monotone function is differentiable almost everywhere呢D核突野之後就會覺得中學數好小事

望到當年份野

同年好似話攞到7成分數就夠a

比我班學生做應該有一半食蛋

p maths E

十幾年冇睇過呢d野
都諗到
1a i)塞個x=1
啱唔啱？

ii)同iii)應該係in左佢？

宜家d學生真係會食蛋？

(i)係塞1呀
(ii) d一次再塞1
(iii) d/dx[x d/dx](2 - x)^n 再塞1

已經d同in都唔識分

btw binomial d technique對cal 1/2玩果D 19 taylor series係有幫助的

Section a 難呀
當時中間放break 好似其他考生面口麻麻

3(c) 改少少可以係undergrad考

Paper 1定2?

paper 1, 加個condition g is continuous
可以係2字頭analysis考

估架咋 忘記知識了
係咪要assume情況
for all x belongs to R not including Z
》g=0
for all x belongs to Z
》g not equals zero

份試題係咁做
我果個version就逼到g = 0

你唔明matrix係因為calculus無提過3d Vector同multivariable
當學晒呢D你就會打通晒 明白matrix係application個意義

如果讀埋applied maths可能了解更多(有無教Markov chain??)

但你果隻用左右＂逼近＂ 同出超必冇乜分別

Form six冇讀applied math當時仲將matrix當成扭計色個堆面
ff緊點運作
後來先知少少係貯存data

linear operator

你提醒左 果年al好似有玩過linear mapping
懷舊一下

我考2001 pure
條curve 題目出左錯
我睇唔到 照成條做晒

幾唔抵

不過都過去左

但APPLIED MATHS 冇 MATRIX , 得PURE MATHS 先有

讀m2啲人成日問matrix有咩用
calc教完會即刻講application
vector箭嘴嘅圖像又intuitive
係matrix好似define咗個唔知乜鳩乘法 一堆數亂咁調位 又冇講有咩用 完全唔知發生咩事
我當年都係睇三藍一啡先有返啲概念

不過都ok 成廿年前
我拎B3

唔係呀，加左continuity會outsyl
因為會用到中學唔會教ge野 (epsilon delta)

every linear transformation between finite dimensional vector spaces is just a matrix multiplication

證SHM convergency
唔知點搞一大輪 又take limit又剩 爆完matrix 最後prove到

AL有教喎 唔係咩

想當年pure拎咗A，母校(band 2學校)好多師妹搵我補pure，有兩三個又拎咗A返嚟，學校想我做part time幫手教 我無理佢

如果當年唔係有鍾意嘅人 應該會試下溝啲師妹

講明epsilon delta 唔係syllabus

中學仲有EXCEL 同 BCC

我撈到亂曬

我同你相反，我當年寫得相當精簡，有得跳step就跳step，我記得我做完份卷仲有時間做埋剩低嗰題

matrix有樣嘢好得意 就係做卷會見到好多冇教過嘅definition
trace呀eigenvalue呀orthogonal呀triangular呀symmetric呢啲
calc/vector唔會有咁嘅情況 但又係唔知做緊乜鳩

所以第一次知道matrix同complex number嘅關係嗰時真係覺得好神奇

第一次望eulers formula 見到可以咁短表達曬成個意思
Derive又簡㓗
感覺到數學符號似文字

呢兩科好玩，能夠係AL兩年專心計數係我一生中最快樂既時光，望撚住 d past paper由完全唔識到識果下真係爽，尤其係AL，你永遠都覺得唔夠，識但唔夠熟都瘋狂自責，最後A左，入到大學，真係好鳩hea。

其實微積分d 符號都好屈機
dy dx 可以咁勁， 直頭用黎運算

預科真係最有學習熱誠既時期....
尤其成班friend都係出賽猛人嗰陣真係研究過唔少out c野...

上到大學真係hea讀三年
（not數）

巴打做緊咩工

數學家好西利

印象中好像有課叫transcendental number
記得很難

呢味要係undergrad algebra先會見架喎

Pmath要學prove e 係 transcendental number
抽象

irrational

我都覺得自己去到year1先真係明
puremaths cut左vector係衰

原來呢樣 我記錯曬

用反證法 (Proof by Contradiction)?

yes

老師你咁興奮既

好奇想問
General Maths學既deductive geometry，circle properties 同 equations of circle，其實實際有咩用途？
中學phy都用唔上呢堆野...
利申：生化撚，唔識數

physics mechanics waves有時會用d plane geometry
circle只係純粹除左直線parabola之外相對簡單而又可以用一條equation表達的圖形而已

有幾多stream
有無話邊啲stream 係特別叻先入得，成績差就入咩stream ?

中學phy點會用唔著 geometric optics啲反射折射用好多喎
至少都要識radius垂直tangent呀 circular motion同optics都成日用
E&M同atomic都有circular motion wave又有反射折射 其實除咗heat同nuclear之外好似課課都要用

e^(i pi)=-1 都係一知個陣嘩一聲

circle properties 我真係覺得無用

呢個反而冇乜感覺 只係當佢係另一種寫法 好似polar form咁
但第一次見人攞matrix transpose同complex conjugate比較真係mind blown

a b
-b a

可以用嚟做 Basel Problem

仲有 quaternion 都可以用 matrix 嚟 construct

個段時間真係好撚正
師兄你係兩科A晒？

而家爆fourier series算

最高要求應該係PMA track

咩係pma?

Pure Maths Advanced

另外IRE都係

諗起都

其實只係差四個course
而且果四個course的hon class先係教正常野

係，冇 Pure 差唔多三大嘅 engine 都冇得揀，除咗個別學科，印象中中大 CSC 港大 ME 科大Chem Eng 唔洗 Pure

利申：零數底理科生，仆到直

唔駛pure果D通常都會要AL/AS Physics
computer science係例外, 因為舊制課程唔駛物理

但 AL physics 唔洗數底好

Mechan 要 physics
Chem eng 要 Chem 又好正常

我一直以為mechan eng一定要pmath
乜唔係計好多數咩

以前舊制年代 對理科男幾關照
唔介意對數
Pure applied phy chem
唔想望數學科
Phy chem bio m&s

選擇算多
而且英文中文佔分好少

係7成分就夠A
因為我吉咗三成題目都A咗
Paper 1同2都係section A已經有題完全唔識成題吉
剩低時間計下，啱晒都得7成分

其實al pure math 有無textbook?

出名的有hung fung同breakthrough

水泡科邊可能仲咁多要求, 好似中大工程咁都投降唔要必修M1/M2啦

我用後面果本
記得一開波講true false injection bijection

反而AL文科好似相對無乜教科書
唔計垃圾manhattan,
Bio 有貝殼書
Chem 有Fillans
Phy 最後個syllabus無岩的書, 但通常會用B2000, Tom Duncan或者係Further Physics做reference

十幾年前嘅野而家諗起仲係好痛苦

Applied Maths就好似市場太細所以真係無一本教科書
我淨係見過AS果part有書但好多typo

完全醒唔起當年細節既野
可能每日生活差不多

佢D神技就係要你記多一堆conditions, 跟住跳幾個STEPS拎RESULT
得啖笑

有無多D神技聽下

Phy 用tom Duncan

其實你地當年有冇用textbook
不論文理商
還是係pp為主?
呢幾日睇al pp
覺得al真係超癲

pure教科書無感覺
反而覺得中大本amaths好堅

AL教科書得chem個本有用
到而家仲儲起左一本無比人／賣

btw 以前係咪有套書叫高級程度化學/生物/物理?

Pure 用breakthrough
個名都型過人

做曬課後題目 夠A了
反正黎黎去去都大致咁問法

講起教科書，理科就一定係以下組合
physics : beyond 2000
chem: Fillans
pure: breakthrough

剩記得一個
單串雙切 curve sketching
Kai到冇朋友友

UE你地係操邊本mock
記得有Longman Precise Whitman
但後面兩間好似執左同淡出左
Longman繼續同oup鬥高中英文科市場

好似Whitman

不過都冇溫英文
人地操mock 我好似溫pmath phy

你記性真好我連老師全名都忘記了

有咩問題

個人鍾意further physics多d

屌 卡卡西雷切咩

其實我係讀dse
以前去過中大圖書館搵過呢幾本書
然後發現dse學生程度真係差好多
淨係skills book分set A set B已經好大鑊

個phy sir 自己整notes
叫我地唔曬帶書上堂
點知佢既notes錯漏百出

基本上都係番去睇書
所以我實記得個書名

我屋企書架仲有堆中學書

話時話小卒到家下都未執

又要搵返3b1b嘅linear algebra series

當年 CE maths D , A maths E, phy C
跟住AL pure E phy D

差少少入水泡科, 決心retake狂操一年, 拎起本breakthrough開始做題目, 一開始完全唔識, 諗下睇下答案, 堅持做哂成本書, 再做哂30年pastpaper 做左3次

由完全唔識操到開始諗到啲邏輯好有成功感, 最後retake pure A phy B, 入左u 9hea 3年

我有收埋pmath phy書

入U後比較難有咁生勾勾學習態度
AL優勢係度

上去搵source

我記得果題conic section LQ 最後果幾part啲加減乘除好麻煩 計極都計唔到collinear完全唔夠時間做

本breakthrough textbook幾撚深

係得pure咁簡潔 書兩本連solution

純分享個人經驗
覺得pure math都係背書題型嚟嚟去去得嗰幾味，做多幾次一定識
自己當年考mock都未開始讀所以mock唔合格，之後先做下書後面啲練習同pp，到真係考都有b
有個同學將書後面啲練習+廿年pp做咗4至5次，佢話考嗰陣同背答案無乜分別四個鐘卷做兩個鐘就完之後輕鬆a
另外嗰啲同學都有b有c，真係有付出就有收穫
利申band2廢校，阿sir hea教，冇人補習

個陣學生窮 一考完就賣晒比人
而家有d後悔

more more

舊書店應該仲有

勵志
巴最後入左咩科?

特登買返就無謂
自己本書先有感情
同f.1用到yr3用到做野既cal機一樣

哈哈我都係 部cal用到個mon黑咗

舊時真係連Pastpaper都要花心思先搵到 左down一份右cop一份
所以小卒先會咁出名
逐本買HKEA版既話 窮學生又無呢個錢

而家讀書資源上真係已經幸福好多 上網任down
真心話我地擺廢老款都好 事實係咁

我而家用到唔敢用 驚壞
比佢榮休封起佢

好J

我兩部cal機擺曬櫃桶

數感好嘅係會鐘意 Further Physics 嘅簡潔
雖則我數底唔好但我都鐘意佢夠清楚
Tom Duncan 太多字

明明engine 係外國係神科，係香港就變水泡

香港個經濟咁扭曲，冇辦法

金融炒股邊使讀書
Engine又爆煲
香港好似得 Medi it 兩行業需求穩定
Archi 幾好出路 不過要啲人脈

四十二章經 東湊西拼

根本應該公開所有pastpaper (除左有版權問題的題目, 例如英文reading)
但係HKEA年年分幾百萬花紅都唔肯公開

因為tom duncan係英國書

聽內行人講IT一直都無爆煲人工仲唔錯, 只係D人嫌三嫌四, 而家garbage in garbage out搞到D graduate根本唔夠料take個job

我知呀，當年 AL 學校揀好多都係英國書嚟

因為香港AL市場太細搞到無出版社肯出, 曼哈頓出堆垃圾書明顯係準備爭DSE市場

印象中當年中學冇乜用過 Manhattan 嘅書
初中高中都冇

因為呢個出版社出D書出名廢, 揀佢的應該只係貪佢的question bank

傳聞舊制chem書好似好耐歷史但係亦都出名狂錯concept

咁本身都要Ching有料先得

係邊種錯先？係因為簡化程度所以錯定真係直情第二樣嘢？
我記得當年中四讀 optics 都話光係 wave，冇提過有粒子性質冇提過波粒二象性

話光係wave邏輯上無錯ge
唔記得exactly咩位, 印象係org chem錯得多

唔係WAVE咩,, 只係EM WAVE咁解
不過其實PHYSICS就係有好多呢D野
低階就簡單講D CONCEPT 愈讀上去就話俾你知, 原來之前讀既野唔係事實全部, 或者係已經簡化左
所以讀PHYSICS我覺得好容易會迷失左 唔知到底學緊D乜

光係wave, 但同時有particle而waves無的性質

唔明。係邊個嫌三嫌四？

又，我認同香港IT冇爆煲係一件好神奇的事。大城市個啲entry code位都爆晒煲

真
又要高人工又要嫌辛苦

Applied有但真係得一本就大把
當年我係做個本

我個老友考12年攞81分
佢真係幾堅

as 果本係咪紅色面果本
錯撚到仆街
屌佢教果個老師已經廢， 本書仲要周圍都係錯
最慘probability 呢d, 佢錯少少你又唔可以肯定佢錯
成日諗自己係咪計錯

最慘係香港engine=起樓 石屎同泥鐵以外就無其他

archit某程度上仲慘過engine
當然你講餓唔死既話 兩者都絕對係

manhattan係咪phy同chem都有AL書個間
出名廢

三寶齊哂架

我地果個年代係一份正式既題解都冇，成日要攞住AL個solutionsg去妹妹妹，做左兩次知道大慨考咩skills位再自己做歸納，出面補習社冇人補applied唔洗諗。試過有D力學問題真係卡足幾日，要skip佢做多幾年PP先跟到，但同意AL 的A係好穩的，仆街CE 數學我一條MC個total surface area無計到個底即刻由A01跌到落A02。

再以前真係走圖書館去揾past paper，然後用每張5毫既價格copy佢，做果陣仲要好小心唔敢畫花。

A01 A02 出賣自己年齡

真係好貴 中學生邊捨得 當一科一年pp用廿蚊
Phy pure applied chem
假設三科
十五年都要千蚊

諗番其實好平

有人會有pp 分topic/年份咁印

我仲係屋企

我數學阿Sir話佢當年2010 pure math applied math 都係爭幾分滿分 兩科都係A 唔知真唔真 不過佢真係好撚勁

CE果堆俾曬屋企人

AL keep 住applied果堆書同PP,總覺得會有一日會有用武之地

通常A得pure
有讀Applied既都有B/A

我當作留念

要睇佢physics點, 有堆唔鍾意physics的應該最多得C

我阿Sir話佢phy CE B AL E 因為佢太鍾意數學 完全唔鍾意讀phy 跟住Hea咗佢

正常 做lab好煩 又要記埋essay點寫

Pure applied 自由好多

從來都覺AL phy on9, 根本係科普咁, 吹水多
入U D phy就正常好多喇

讀完AL phy 以為要下下寫文解釋
唔敢捒 覺得math科輕鬆啲

Sor 失咗手得C

以前chem長年第一, 諗住F6讀chem, 點知因緣際會睇咗霍金本書, 驚為天人, 即時轉軚要讀math, 然後非常鄙視齋吹, 連calculus都唔用嘅AL phy
入U又發現物理佬D數1999, 都係偏向pure math嗰邊, 但standard嘅CM,EM,QM,GR都有讀

CM，EM睇開乜學

跟返U D書, marion 同griffths

算啦 都陳年往事

好pro咁
你喜唔喜歡天文學

耿耿於懷
我考10年
PP1好難以為自己仆硬街點知唔差
但心理狀態唔好PP2就仆直咗

有冇咁巧合

我聽緊耿耿於懷
吳日言好後生
原來我咁老了

12年
果年第一科就pure
差少少畀section a 擊敗

好撚難你個年

Section A仲難過B

深刻印象 好多人鬧補習老師
冇題貼中

ce個陣補開小型補習社 有人逼讀書
al個陣淨係可以補大型補習社 無人逼就hea hea咗半年d野已經唔識
phy F7開始追已經追唔切 pure直情放棄咗（淨係識MI matrix個d易野）
有時真係好後悔個陣唔讀書

觀察不了
astrophysics

我個陣得2AL1AS drop咗就唔駛讀
其實知自己讀唔嚟pure 不過個陣無得揀 如果有得揀我會揀ce個陣勤力d打好個底

我當時3AL
畀教phy chem兩條pk成日都公開批鬥後
之後就冇動搖過信念
仲讀多一科

所以我要多謝佢兩位

過去了 沒有如果
雖然想返到過去填補內心缺口
間中既回憶才是最好的治療

如果我俾人批鬥我應該更加無心機讀

AL生涯做過最正確嘅應該係take咗科AS 如果ce勤力讀書 喺原校讀就take唔到

AS讀少啲咩

霍金邊本書？

而家都睇得返 好似2百幾蚊一科
但銷毀試卷後應該得返份卷總份無Breakdown

心理好似幾過癮

不了
可以食四個漢堡飽加大

pm係學邏輯證明同公式運用，佢無接觸太多數學嘅物理意義。

佢強調計算能力多於你對數學理論嘅深入了解。

佢嘅內容主要圍繞基本嘅實數+虛數分析同線性數學。我諗AL pm設計宗旨似乎係令某些有天分學生建立自信，將一啲簡單題目刻意複雜化(呢個係浪費人力物力時間嘅行為，令考試淪為競賽而非合理地評估學生嘅學習水平)，令到課程缺少真實感。

值得留意edb有意無意地刪減唔少嘅幾何課程，所以你會覺得pm逐年變易

讀完AL pm大概好似讀咗1.5個大學嘅數學課程，大學頭一年會令你覺得自己領先其他同學一至兩個學期。

印象中AS讀6個topic AL讀12個topic
AS一份卷 AL兩份 都讀少幾多

同大學basic psy差唔多

大學老師

AS黎講applied maths都算抵讀
但係AS Physics AS Chem完全唔抵讀

好彩係咁，當 年 Phy 先碌得過

咁我一定係 outlier 喇
Maths 屎到爆，當然都多得會考連 A Maths 都唔洗（冇得）讀
AL 又乜學科都冇揀，讀科 M & S 都好吖

想知如果當年pure攞A 冇操咁耐覺得自己宜家有冇能力再攞呢
同埋pure 既LA topic最難題目有幾難(最tricky)

一樣係仆直晏就個份
事後睇返唔算真係難但唔正路

始終有d野係要背 特別入U無讀開數既話好快唔記得個d咩 cauchy schwarz

U讀數應該唔難
其他科就未必喇，始終隔咗幾年，同埋其他科唔會有呢d思維

成績好可以換到讀大學嘅機會，已經贏到唔少人。雖然依家degree出黎越黎越唔值錢，不過有點都好過無。

求其上網搵返啲pure睇
乜柒都唔記得

村校撚表示agger
不過band 1仔自己識補習etc
幾廢既老師年尾都可以上台話教咗幾多A

中四到中七0既數書我都仲有KEEP
好想有一日可以真係教數,
因為我真係好鐘意數

入去張祝珊試教書, 課都唔洗備拎起粉筆已經可以教
明明成班係嘩鬼黎, 會成班靜晒個個拎起筆勁抄NOTE屎
咁都冇得做哩個世界真係唔係努力就有用

AL APPLIED MATH 有5本書
個時阿SIR淨係用黎上堂做題庫
個5本野我仲係度

我就移民, 我想KEEP 電子版算
可惜又冇時間冇地方SCAN晒佢

本來諗住話數學教職應該唔太難搵
不過巴打話要移民，咁就難易都冇關係了

啲書可唔可以拎出去影印鋪畀人 scan？

我諗除咗文科仔啲數有機會差過我之外
都冇乜讀理科嘅學生會差得過我

數學教職好撚難搵
科大一年量產200件打唔贏

如果你二大數學系，AL pure同applied攞A，你比佢地優先好多。人口下跌，去到後期2014果陣請人，根本上pure攞支A都唔係好多，更遑論而家只睇DSE M2，我地科pure 同applied係膽黎嫁，爭住請。

乜原來咁好架咩？
我當年見工真係感覺唔到
可能個時未開dse?

不過我係科大，

係，班教左廿年pure 的超勁老師退哂休，我地就做膽架啦

等我拎完外國居留權返黎再諗
如果到時香港仲未爆炸

依家香港情況真係好惡劣
幾想教都冇用

CKW ?

雖然我當年無讀AL APPLIED MATH ( 但有 AL PURE MATH ) 但我都有買到 Vol. 5A 同 5B ( Mechanics I / II ) 得閒就睇下 J下啲力學題目

我記得中大圖書館有得借Applied maths 既書

Btw , 最難嗰條prob 係咪2010 年 ？

same
只係記得用eulers rule

好想試下教到成班一半人拎AB既感覺
教幾年又閃人

不過都冇機會......

題目係點？

邊度仲可以搵到applied maths同pure maths textbook?

Pure書可能去舊書店會有
早兩年見過
Phy都有有

其實applied math paper2好多正野
以前wolfram alpha都啱啱起步, 好多仲要用手計嘅equation, 一用newton's method, 3, 4下計數機9個位唔郁
hypothesis testing, confidence interval 又係正野
(然後又要講科興個CI)

到你返黎果陣唔會比你真香港人教書架啦

點解咁堅持要搵呢D書

學咗可能對教學生有幫助?

搵大學書學仲好
唯一唔好係要執藥姐, 不過一本calculus + 一本elementary linear algebra基本上都cover左絕大部份題目

唔知D人用黑色果部機數機係點考PAPER 2
唔記得叫咩MODEL
我果陣上堂用緊果部, 真係頂佢唔撚順, 拿拿聲買部新MODEL

係, 所以依家走入去教書真係好戇居
移民又冇技能

去教cram school

果部野㩒錯數入去就興奮

果部野直頭連禁算式都麻煩要係咁save 低d 數

黑色個部50F 真係CLS
都唔知點用
我都係個排個個好似換手機咁轉晒3650P
個數學成績即刻突飛猛進

人工好低呀, 以前教過
教國際學校個D 返星期六都算, 仲要返六日

最煩唔係個D 學生, 係D 家長

去教CRAM SCHOOL 真係寧願去做RA
人工待遇都冇咁差
你就知香港D CRAM SCHOOL 幾惡劣

i mean 去彍國做私補/補習社

外國?

美帝好似好多大學生私補數學

去唔到美帝啦, 去到都唔去

加拿大做哩D CRAM SCHOOL 人工好低
所以點解個個9衝去 CODING BOOTCAMP

咁美帝的確係五眼入面最差的選擇

冇, 去邊個國家都好我都係跟住9衝BOOTCAMP 架啦
依家做邊行真係冇咩分別
全部都咁低人工
NURSING 外國唔係LOCAL 唔侵你玩添

美帝玩技術移民仲難過成功申請難民

睇返pastpaper乜春都唔識做

利申：當年 paper1 90/100 paper2 98/100 咁攞A

覺得好似虛耗青春

美帝保護主義好重

HKU絕對唔會
因為讀過AL Pure maths就只會比你讀d 高階intro course最易都multivariable vector calculus

fx50f用足CE AL
無問題 數科物理科全B（就係永遠無緣拎a)

又或者咁睇
佢根本唔休無人才

舊制不嬲一開波二字頭架啦

有新機用可能a 左
ce, 或者phy pure 我覺得都冇所謂
最多寫多兩行
但applied 做stat 真係屌佢老母
花多勁多時間又驚錯

識做既話係幾好玩既好過讀通識on99

最後幾年好似都係個堆問法
翻炒past paper改下野
反正少少唔識都唔會影響到個分

通識個種好抽象 又作文又要中point
可能抄中化科

一諗錯題目意思 係咁先

勁撚到

applied係慘
太多computation野

Curve Sketching初頭開係幾有用 但上到大學就知佢所謂的skills係好無謂
不過system of linear equations用佢program係快好多

一早講左佢D神技讀左undergrad之後就會睇哂

Neway chem 曾經被考試局話錯啦😂

邊年

終於記得佢個名
phy同chem都係垃圾書一本

further physics x fillans x 貝殼書 / breakthrough 先係王道

記得個陣好多人原校升唔到
出去讀第間chem就用呢本垃圾 拎返黎問我 睇見佢d exercise 同explanation 真係一頭煙 比返自己學校notes佢自己睇算

真係真 但結終唔肯背書無可能拎C or above

七百頁同大半都錯有乜分別

我認廢, A咗入去個transition period 懷疑人生
之後都轉到mindset
中學fake鳩人
然後大學上中文堂, 個lecturer話以前初中要學簡單set theory
之後明點解而家D人無logic, 信晒支共propanganda

依家 DSE Math CP 都叫做有 set theory
但都唔見得啲人logic好咗

數撚哲學撚一樣大把人投共

DSE好多野都係為面子讀個名，唔想比人當係當年CE程度，但事實上深度比當年AL差太遠，cut下cut下DSE physics深度一早CE左，係保留幾個名詞等你以為佢高過CE

hkal set theory去到後期都係得個樣

點樣都好，香港考試越黎越淺化絕對唔係好事。依家太多野寫就寫係度，實際吹水

probability嗰課教嗰少少intersection union subset呢啲基本notation就唔好計啦

al pure 同 phy真係讀到怕
考完 grad 完 出黎做左5年幾野
間唔中發夢都夢到pure 同phy

我覺得而家唔使好似以前咁篩走咁多人 考試淺啲係正常 等學生輕鬆啲都係好事
問題在於課程內容 唔係考試題目深淺

好多人都話樣樣又要簡單教少少
但無奈簡單嘅定義各人不同

probability個類咩union 只係係度徒增用字，對個probabitly同set 認識本身根本毫無幫助

考試要有淺有深先至分到高低
係要由淺題目到深題目都有
反而以前ce al仲好
要六個鐘分高低其實好難

依家5/*/** signaling effect低
都唔係第一班人係度投訴啦

幫助係有 不過對考試冇用冇人理咁解

咁全部科目都係咁架啦。冇用就唔會去學

咁個syllabus係要教
（1）set theory
定係
（2）有野會intercept所以記得唔好double count!

想archive啲咩先

我就好肯定寫syllabus個班係懵丙黎

應該係 (2)
睇個款似係想幫啲學生理解後面嗰條 addition law